角色調轉！騙徒呃錢變畀錢 網友反將一軍！律師：可能犯法

騙徒詐財的手法層出不窮，收到可疑的親友訊息都要打醒十二分精神。近日有醒目的網民識穿電話騙案，甚至反從騙徒身上「賺取」金錢，到底怎做到？

網民李先生於上星期五（23日）在個人社交網站上講述事件，指有日收到朋友短訊︰「我阿媽入咗醫院，我真係冇晒辦法，我想問你借3000蚊」，更表示事後會連本帶利歸還。

醒目的李先生即時識破騙局，但他決心要施加「教訓」。他先假裝相信騙徒說法，不斷關心「姑母」的病情，其後訛稱自己戶口僅得2870港元，要求騙徒先匯130元到戶口，以便他能匯入3000元正給騙徒。騙徒信以為真，存入款項。

李先生笑言︰「我成日都覺得自己有做老千嘅天分…為免佢起疑心，數目一定唔可以太多，仲要係一個好合理嘅行為！點知佢真係中計」。

最後他向騙徒道明真相，並表示已報警備案︰「希望你唔係去銀行櫃枱入畀我啦…就算入錢機（ATM）都有CCTV㗎」。

網友大讚李先生︰「做得好，師兄你好勁」、「好正呀！笑爆嘴」，亦有人提出一個哲學問題：「究竟邊個先係騙徒」。

而執業大律師陸偉雄就表示，李先生的行為有機會觸犯行騙罪，「喺法律上，邊個呃佢先唔係最重要，你係受害人係一回事，但你唔能夠因為自己受害，就搵人陪你一齊受害」。陸偉雄指，若事主主動將該筆款項交還警察，則不屬犯法。

根據《盜竊罪條例》第17條，任何人以欺騙手法，而不誠實地取得屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產，即屬犯罪，循公訴程序定罪後，可處監禁10年。

其實條友都幾蠢 而家擺明係佢呃人錢先
仲要po哂證據上網驚柒唔切咁

呢招當年睇欺詐獵人都有

好難怪佢既 講真呃返d 騙徒錢真心好型

嘩
真係好型喎

自編自導啫
最多入不誠實使用電腦

呃個130蚊
唔通真係貪個小小錢咩
拎出黎大家一齊笑好過

想問案中騙徒呃唔到錢算唔算犯法？

呢個世界
以為自己好醒嘅蠢人好多